一個武肺, 暴露了各國的弱點

中國: 無民主自由, 無公民社會, 令疫症消息不流通. 中央專政不放權, 引致決策極緩慢.

香港: 政府盲目傾向中國. 明知係同中國接觸最密切既地區, 都唔肯封關. 為推行反蒙面法, 特首最初竟然話無病唔應該戴罩

韓國: 邪教累事, 一個邪教教會, 搞到社區大爆發

日本: 返工文化, 肺炎都仲要返工

歐美澳洲: 太輕敵, 和平太耐, 覺得自己醫療系統先進, 武肺就好似流感咁無乜野. 係歐洲, 朋友同事見面總要kiss下, 令傳播更容易.

伊朗: 中國+歐美的合體, 所以好嚴重

台灣: 汲取了沙士教訓, 又及時封關, 所以無乜點大爆發

俄羅斯: 及時封關切斷跟中國的聯系, 一樣無乜點大爆發

金仔呢？
明明佢最英明， 最早封
仲有標靶治療

標靶治療 領先全球

歐洲唔與戴口罩, 係病人先戴口罩文化.

其實係咪關全球大部分國家都奶共事?
今次中國大爆發,但因為中國係有好大既經濟潛力,日本韓國歐洲都奶緊共,唔敢貿然封中國關,因為全球低估左隻病毒既傳播力,結果中國人去到邊就爆到邊,得番都係獨裁既國家無事

陰間隔離

佢地未經歷過沙士，唔知嚴重性

2010年之後嘅國際發展,係印證排外主義/右膠的道理,草根民粹令右翼更有市場

係咪用地道空

澳門#1

地道凶呀